\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage[bookmarks,colorlinks,plainpages=true]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[official ]{eurosym}
\usepackage{chngpage}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{geometry}

\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}

\lstdefinelanguage{DTD}{
  keywords=[1]{ELEMENT, ATTLIST, ID, IDREF, IDREFS, ENTITY, ENTITIES, NMTOKEN, NMTOKENS, CDATA},
  keywordstyle=[1]\color{blue}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=true,
  comment=[s]{}, % Hier kommt der Fehler!
  morecomment=[s]{<!--}{-->},
  commentstyle=\color{gray}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  otherkeywords={\#REQUIRED, \#IMPLIED, \#FIXED, \#PCDATA, EMPTY ,ANY, *, +, ?},
}



\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}


\selectlanguage{english}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{adjustwidth}{-0.6in}{0in}
  \includegraphics[width=1.2\textwidth, page=1,trim=21mm 227mm 22mm 24mm, clip=true]{Report.pdf} \\[1cm]
\end{adjustwidth}
\definecolor{mycolor}{RGB}{0,0,140}
\fontfamily{\sfdefault}\selectfont{\large \bf{Departamento de Informática}} \\
{\color{mycolor} \large  \bf Mestrado em Engenharia Informática\\Mestrado em Lógica Computacional}\\[2.5cm]
\definecolor{mycolor2}{RGB}{0,170,255}
{\color{mycolor2} \huge \bf  Cobra Music Share} \\[2cm]
{\large Relatório Tema \textit{iTunes}}\\
{\large Dezembro 2012} \\[2cm]
{\Large \bf Grupo G-15} \\
{\Large \bf
\htmladdnormallink{Constantino Gomes (31497)}{mailto:cj.gomes@campus.fct.unl.pt}\\
\htmladdnormallink{Luis Malhadas (40668)}{mailto:l.malhadas@campus.fct.unl.pt} }\\[1.5cm]
\definecolor{darkblue}{RGB}{0,0,100}
{\color{darkblue} \textbf{Docente:}} {\color{Gray} João Moura Pires}
\end{center}
\end{titlepage}

%\pagebreak
\tableofcontents
%\pagebreak

\chapter{Introdução}
O serviço prestado pelo \emph{Cobra Music Share} foi desenvolvido com o objetivo de promover a partilha de informação musical entre os utilizadores registados. Sendo o seu intuito de estender funcionalidades encontradas em leitores de música como o iTunes, que fornecem gestores de playlists e sistemas de avaliação quantitativa bem como a possibilidade de configurar a interface ao nível da informação apresentada, é requisitado ao utilizador o upload da sua biblioteca.\\
\indent
Realizamos a implementação destas e outras funcionalidades com recurso a XML para a representação semi-formal dos dados e informações recolhidos, eXist para a administração do sistema de base de dados, XQuery para a consulta das informações armazenadas e um misto de HTML + Javascript/Ajax + CSS para a apresentação e posterior configuração esquematizada da interface gráfica e interação com o utilizador.\\

\chapter{Funcionalidades}
\section{Guest}
O utilizador dispõe da possibilidade de utilizar uma versão limitada da interface com a conta \emph{"Guest"}, por forma a que seja possível aliciar o potencial utilizador a registar-se evidenciando as vantagens enquanto se permite que este faça uma leve apreciação do sistema.\\

\section{Upload da Biblioteca}
\indent
Após efectuar o login o utilizador pode realizar o upload da sua biblioteca do iTunes. Na página com o formulário basta escolher o ficheiro XML.\\
\indent
Esta operação é realizada recorrendo a transformações XSLT em anexo. No entanto um ultimo passo de criação dos albums é realizado em \emph{XQuery}.

\subsection*{Musics}
\lstinputlisting[language=XML]{code/musics.xsl}
\subsection*{Playlists}
\lstinputlisting[language=XML]{code/playlists.xsl}
\subsection*{Albums}
\lstinputlisting[language=XML]{code/albums.xsl}

\section{Navegação pelas Musicas}
\indent 
Os utilizadores dispõe da possibilidade de navegar pelas musicas da sua biblioteca bem como por toda a base de dados (potencialmente desatualizada). A qualquer momento podem obter os elementos descritivos das musicas.\\
\indent
Isto é conseguido com consultas XQuery à base de dados.

\section{Pesquisa}
\indent
Os utilizadores podem fazer uma pesquisa simples de texto livre (é possível utilizar \emph{"Wildcards"}) sobre toda a lista de musicas.\\
\indent
É alcançado através da indexação das musicas na base de dados pelo modulo \emph{lucene}.

\section{Actualizar Playlist}
\indent
É possível actualizar uma playlist existente.

\section{Partilhar Playlist}
\indent
É possível partilhar uma das playlists criadas com um ou mais amigos. Sendo que terá de partilhar com um amigo de cada vez.

\section{Adicionar Amigo}
\indent
Adicionar um amigo pelo nome ou email.

\section{Actualizar Dados Pessoais}
\indent
Actualizar os dados pessoais do utilizador que efectuou login.

\section{BackEnd}
\indent
Todas as configurações e instalação inicial deve ser realizada pelo administrador.\\
Assumimos a seguinte estrutura para o eXist-db:
\begin{itemize}
\item[/db/itunes] É a raiz da base de dados para o sistema.
\item[raiz/stylesheets] Onde se devem encontrar os ficheiros de transformação (albums.xsl, playlists.xsl, musics.xsl).
\item[raiz/Guest] É a colecção do utilizador guest, que deve existir por defeito.
\item[raiz/users.xml] É a tabela dos utilizadores.
\item[raiz/coments.xml] É a tabela dos comentários.
\item[raiz/shares.xml] É a tabela das partilhas.
\item[musics.xml] É a tabela das musicas todas de todos os utilizadores sem duplicados.
\item[playlists.xml] É a tabela das playlist de todos os utilizadores sem duplicados.
\end{itemize}
\noindent
As duas ultimas tabelas encontram-se em todos as colecções dos utilizadores.\\
O ficheiro collection.xconf deve ser colocado em /db/system/config/db/itunes/.\\
O utilizador guest deve ter dentro da sua colecção os ficheiros playlists.xml e musics.xml.\\

\chapter{Base de Dados}
O serviço web é desenvolvido com uma base de dados nativa XML, \textbf{eXist-db}. Esta base de dados  guarda a informação dos utilizadores registados no site, a lista de musicas, bem como parte dos ficheiros relevantes para a operação de upload da biblioteca.\\
\indent
A informação que se pretende guardar esta definida seguindo os \emph{Schemas} em anexo.

\section{Esboço}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{cobra_music.png}
\end{figure}
\pagebreak

\subsection*{Users}
\lstinputlisting[language=XML]{code/users.xsd}

\subsection*{Musics}
\lstinputlisting[language=XML]{code/musics.xsd}

\subsection*{Playlists}
\lstinputlisting[language=XML]{code/playlists.xsd}

\subsection*{Shares}
\lstinputlisting[language=XML]{code/shares.xsd}

\subsection*{Coments}
\lstinputlisting[language=XML]{code/coments.xsd}


\end{document}